<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infos on Strike WEF</title>
    <link>//localhost:1313/de/infos/</link>
    <description>Recent content in Infos on Strike WEF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Jul 2023 12:01:33 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/de/infos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Route &amp; Zeiten</title>
      <link>//localhost:1313/de/infos/route/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 12:01:33 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/de/infos/route/</guid>
      <description>Wichtige Neuigkeiten Die Gemeinden und Polizei wollen uns auch dieses Jahr nicht auf der Kantonsstrasse sehen. Wir sind noch am Verhandeln und die genaue Route können wir aufgrund dessen noch nicht festlegen.&#xA;Die Gemeinde hat unseren Plan durcheinander gebracht, aufgrund dessen mussten wir leider einige Zeitliche Anpassungen vornehmen!&#xA;Samstag Treffpunkt: 10:00 Uhr, Küblis Bahnhof Ankunft Klosters: ca. 16:30 Uhr Sonntag Treffpunkt: 08:00 Uhr, Klosters Bahnhof Ankunft Davos: ca. 14:00 Uhr Kommst du am Sonntag mit dem Zug?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktionskonsens</title>
      <link>//localhost:1313/de/infos/konsens/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/de/infos/konsens/</guid>
      <description>Aktionskonsens WEF Wanderung 2024 Damit die Winterwanderung für alle Teilnehmer*innen möglichst sicher und zugänglich ist, haben wir einen Aktionskonsens ausgearbeitet. Als Aktion des friedlichen, zivilen Protests, gegen das World Economic Forum (WEF), müssen wir auf einander acht geben und wollen deshalb unser handeln nach folgenden Grundsätzen richten:&#xA;Wir wollen einen achtsamen und nachhaltigen Umgang mit uns als Gruppe von Aktivist*innen haben, dass heisst: Wir respektieren die persönlichen Grenzen anderer Aktivist*innen. Wir gehen ruhig und vorsichtig vor und bemühen uns, niemanden (einschließlich uns selbst) zu gefährden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Antirep</title>
      <link>//localhost:1313/de/infos/antirep/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/de/infos/antirep/</guid>
      <description>Wichtig: Die Wanderung ist bewilligt. Im Prinzip musst du keinen Kontakt mit der Polizei erwarten. Es ist trotzdem wichtig seine Rechte zu kennen. Wenn du auf der sicheren Seite sein willst, lies die folgenden Antirep Informationen durch.&#xA;Allgemeines: Die einzigen Informationen, die Du über dich preisgeben musst, sind diejenigen welche auf Deiner ID stehen und Deine Wohnadresse. Telefon-/Handynummer, Arbeitsplatz/-geber*in oder Ausbildungsort etc. müssen und sollen bestenfalls nicht preisgegeben werden. Die Polizei hat das Recht, Deine Personalien zu kontrollieren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Packliste</title>
      <link>//localhost:1313/de/infos/packliste/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/de/infos/packliste/</guid>
      <description>Einen grossen Rucksack mit: - Wanderschuhe! Gutes Schuhwerk ist wichtig, wir Laufen wahrscheinlich teils durch den Schnee - T-Shirt Kurz und Lang - warme Pullover - Thermounterwäsche - Winter Jacke - Hosen, Ski Hosen oder Warme Trekkinghosen - Unterwäsche - Bequeme, gute und warme Socken - Nessessär - Persönliche Medikamente - Handschuhe, Mütze, Schal - Sonnenschutz - Schlafmätteli - Schlafsack - Stirnlampe - Wasserflasche mit Wasser (ca. 3l) Evt. Thermosflasche mit Tee :) - Lunch für den Anreisetag - Snacks für auf der Wanderung - Portablen Aschenbecher wenn du rauchst - ID/ Pass (Siehe Anti Rep) - ca.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wieso wandern wir gegen das WEF?</title>
      <link>//localhost:1313/de/infos/warum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/de/infos/warum/</guid>
      <description>Am WEF werden von einem elitären Zirkel Entscheidungen getroffen, welche Auswirkungen auf unser aller Leben haben. Auch wenn sie vorgeben, zukunftsorientiert, nachhaltig und sozial zu sein, steht eines bei all diesen Entscheidungen im Vordergrund: Ihre Eigeninteressen. Und die Interessen von wenigen Superreichen und vom WEF ausgewählten politischen Vertreter:innen, sind nicht die Interessen der breiten Bevölkerung.&#xA;Was ist das Weltwirtschaftsforum (WEF)? Das Weltwirtschaftsforum (WEF) ist ein Zirkel, der weit entfernt von den Bedürfnissen der breiten Bevölkerung agiert.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
